【唔算攻略】從玩交友apps - 學識去愛一個人

白熊身邊有好多不論男女的單身朋友，心地好，唔飲酒，唔食煙，唔算窮有學歷，但喺一直單身。可能以往有啲機會錯過左，又或者未嘗試過，又或者己經受過傷。

畢業後圈子縮細，有時想搵對象，又變得更難，開始同自己講單身唔緊要，機會仲有。問題喺，機會一直唔到，又過了幾番寒暑。午夜睜開眼，仍然獨自一人，

從我一年半前接觸交友apps 到依家，經歷咗太多次的心態變化，行為改變，以及對生活的理解。到最後找到一個可以傾訴分享的對象，我認為種種并非巧合。

如果巴同絲有同樣的煩惱，我希望你睇完呢個post 會對感情有多一番得著，亦可能重新理解「網絡交友」的理念，過程同心態。 當然，愛有太多種，以下只喺我個人的經歷。唔打算寫太多字，所以都唔會太長氣。

順手講一講我自己，叫白熊，喺一個鍾愛文字，享受日常小故事的寫作人。

頭post 循例放上我和朋友的blog連結。

除此之外，下面不會再次宣傳。

咦，無估到第一個reply 喺肥絲。
你有需要？

雖然有好多野想講，但喺即管以順時序講起，諗到再加。

記一 ) 用交友apps 的契機

故事回溯至年半前， 白熊的女同事（詩），單身，廿七。與現時男友的關係去到冰點。 從女方理解，原因喺覺得男方比起男朋友，更似好朋友，無戀愛的感覺。 佢嘅妹妹於是推薦佢家姐用交友apps 試下新機會，因為妹妹的男友就喺咁搵番來。

坐喺對面的我聞此訊息，覺得不妨一試，自此開展左到依家為止，接近一年半的愛恨經歷。

Lm

記二 ) 初嘗交友apps - 選擇 1

先講講交友apps. 要去搵一個好的交友apps, 其實唔難，但係非常緊要。正如你唔會係泥池釣到金魚，唔會去酒吧想睇書，一個點樣的platform 影響你會遇到點樣的人。

我一開始除左朋友介紹的一個，亦同時下載左香港可以用的總數六個交友apps, 大概用一個星期時間就知道有啲平台不可能交到朋友，更妄論戀人。在這些平台得到的好多不安，不快的交友經驗。

判斷的方法有幾個角度：1. 交友模式，2.相關收費及 3.配對對象。

有冇介紹